---
aid: 9025
zid: 751051
title: "【技术向】穿越时带的ZS单缸柴油机数据列表"
author: 某食肉动物2
date: 2018-05-05 01:04:53+07:00
lastmod: 2018-05-15 08:11:00+07:00
---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 01:04:53 发表了：

图片来自常柴官网

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 01:08:09 发表了：

这个直喷泵就有的玩了

---

深潜者 于 2018-5-5 06:56:27 发表了：

这东西寿命怎么样？大修前（临高显然是不具有大修能力）能用多少小时？

---

晚到的约瑟 于 2018-5-5 14:25:21 发表了：

诶！东西不错哟！

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 14:35:07 发表了：

这玩意估计就带了千把台，大部分给了海军和农场。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 15:16:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 06:56
>
> 这东西寿命怎么样？大修前（临高显然是不具有大修能力）能用多少小时？

足够把圣船的油用完

---

深潜者 于 2018-5-5 17:40:39 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 15:16
>
> 足够把圣船的油用完

然而这一千多台发动机就废弃不用了吗？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 17:44:24 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 17:40
>
> 然而这一千多台发动机就废弃不用了吗？

这玩意没法修啊，同批次的 10 马力汽油机，用的都是晶体管点火器了。。

---

深潜者 于 2018-5-5 18:02:20 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-5-5 18:03 编辑_

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 17:44
>
> 这玩意没法修啊，同批次的 10 马力汽油机，用的都是晶体管点火器了。。
>
> ...

但是它们就算烧完了圣船里的柴油，也远没到检修寿命吧？因为没油不能用岂不是太浪费了？

把它们改成烧煤气的怎么样？可以依旧喷油，但只喷一点能引燃混合气即可，这样就能靠圣船里的一点油把这些柴油机用到不能用了。

其实柴油机不该带那么多，毕竟改成烧煤气不太容易，要么喷油引燃，要么大改加火花塞。不如主要依靠汽油机改的煤气机了。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:09:14 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:02
>
> 但是它们就算烧完了圣船里的柴油，也远没到检修寿命吧？因为没油不能用岂不是太浪费了？
>
> 把它们改成烧煤气 ...

这东西是个储备其实，当时带这么多估计也是想着随便就能搞出柴油吧，然后这些东西拆拆搞搞再凑一下，可以继续用，每小时耗油约 4-6 升

一吨油料也就够他跑个 250 小时。汽车和摩托车的油也够呛。准备写第一台自制发动机了

---

深潜者 于 2018-5-5 18:11:42 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 18:09
>
> 这东西是个储备其实，当时带这么多估计也是想着随便就能搞出柴油吧，然后这些东西拆拆搞搞再凑一下，可以 ...

烧完圣船里的那点油后就得封存起来等着自己开发石油了？

感觉那还不如多带汽油机呢，简单自制煤气发生炉后就可以一直用了。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:22:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:11
>
> 烧完圣船里的那点油后就得封存起来等着自己开发石油了？
>
> 感觉那还不如多带汽油机呢，简单自制煤气发生炉 ...

这玩意那能这么用呢，大部分都睡仓库里的，就和穿越众的 BBS 还有那啥一样

---

深潜者 于 2018-5-5 18:28:14 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 18:22
>
> 这玩意那能这么用呢，大部分都睡仓库里的，就和穿越众的 BBS 还有那啥一样
>
> ...

也就是说都是一堆占用了宝贵穿越资源的基本无用品，不当穿越资源审计组何在？

俺记得文中不有有条煤气化改装线还是煤气机生产线什么的来着吗？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:36:34 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:28
>
> 也就是说都是一堆占用了宝贵穿越资源的基本无用品，不当穿越资源审计组何在？
>
> 俺记得文中不有有条煤气化 ...

这个你就得问问企划院了啊

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:38:04 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:28
>
> 也就是说都是一堆占用了宝贵穿越资源的基本无用品，不当穿越资源审计组何在？
>
> 俺记得文中不有有条煤气化 ...

说白了买的 2 辆 212 和 2 辆三蹦子呢

---

深潜者 于 2018-5-5 18:39:40 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 18:36
>
> 这个你就得问问企划院了啊

话说把这个柴油机改烧植物油（没经过酯交换的）有没有什么困难呢？农机柴油机好像不少是改烧植物油也没问题的，而正经车用柴油机好像都不行。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:41:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:39
>
> 话说把这个柴油机改烧植物油（没经过酯交换的）有没有什么困难呢？农机柴油机好像不少是改烧植物油也没问 ...

问题是这东西后来装过中发艇，参加过突击战，维护起来也是够呛的

---

深潜者 于 2018-5-5 18:43:37 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 18:41
>
> 问题是这东西后来装过中发艇，参加过突击战，维护起来也是够呛的

话说圣船里的柴油够这么用的吗？煤气炉加汽油机的方案多好呀

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:47:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:43
>
> 话说圣船里的柴油够这么用的吗？煤气炉加汽油机的方案多好呀

估计怎么着也得有个柴油汽油各千吨吧，这个小柴的数量现在有 100，200 和 1000 三种说法，估计也是我自己混淆了吧

---

深潜者 于 2018-5-5 18:50:53 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 18:47
>
> 估计怎么着也得有个柴油汽油各千吨吧，这个小柴的数量现在有 100，200 和 1000 三种说法，估计也是我自己混淆 ...

嗨，临高也要玩三不知了

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 18:54:00 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 18:50
>
> 嗨，临高也要玩三不知了

老人那边应该是有数的，主要也是以后的世界观会以实体书为准了

---

深潜者 于 2018-5-5 18:58:09 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-5 18:54
>
> 老人那边应该是有数的，主要也是以后的世界观会以实体书为准了

这个柴油机数量还好，俺是由此想到其他方面。

大概已经没人知道圣船里究竟都装了什么东西了，它的大部分空间都是处在薛定谔货柜状态，随着作品的撰写才随之退相干。

---

cqduoluo 于 2018-5-5 20:28:23 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-5-5 20:29 编辑_

这种玩意带多了没用，润滑油包括很多零备件都有存储期限的，就算放着几年也没用了，还有大修啥的，没现代工业体系，根本侍候不了。

另外越是这种新玩意，对油品啥的要求越高，带去的燃料用完了，吃粗粮很快就坏，指望不上的。

---

深潜者 于 2018-5-5 21:10:41 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-5 20:28
>
> 这种玩意带多了没用，润滑油包括很多零备件都有存储期限的，就算放着几年也没用了，还有大修啥的，没现代工 ...

这貌似这个农机级的柴油机？维护和检修起来好像比一般柴油机容易得多？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-5 21:36:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 21:10
>
> 这貌似这个农机级的柴油机？维护和检修起来好像比一般柴油机容易得多？
>
> ...

想多了，是大毛病没有，小毛病不断，还带了一个劳什子水箱

---

9 号单开道岔 于 2018-5-9 10:27:38 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 17:40
>
> 然而这一千多台发动机就废弃不用了吗？

书里有写，改煤气燃料了

---

cc5233 于 2018-5-9 10:43:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-5 21:10
>
> 这貌似这个农机级的柴油机？维护和检修起来好像比一般柴油机容易得多？
>
> ...

该用不用才是傻逼

哪怕用废了又如何？不能用的东西从旧时空带来干屁啊

改个少木柴木炭的肯定可以，不能开车抽水总可以吧？

反正现在对髡贼而言，种田还是天大的事情。

---

hkhp 于 2018-5-13 22:03:12 发表了：

一看就知道楼上的狒狒们没玩过农用柴油机，那玩意特耐操，一般情况下只要不脱水，不脱机油，基本上不坏，本人工程上有几台（包括单缸柴油发电机，时风三轮车，拖拉机，柴油绞磨），几乎天天在用，很少出现故障。

---

hkhp 于 2018-5-13 22:07:29 发表了：

维修起来也特简单，我的维修工是个老师傅，六十好几了，只有小学三年级文化。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 22:19:49 发表了：

> hkhp 发表于 2018-5-13 22:03
>
> 一看就知道楼上的狒狒们没玩过农用柴油机，那玩意特耐操，一般情况下只要不脱水，不脱机油，基本上不坏，本 ...

200 台这玩意，1000 吨柴油，50 吨机油，你觉得够烧多久

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 22:20:13 发表了：

> hkhp 发表于 2018-5-13 22:07
>
> 维修起来也特简单，我的维修工是个老师傅，六十好几了，只有小学三年级文化。 ...

修起来是不难啊

---

k.xerxes 于 2018-5-14 09:11:09 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 22:19
>
> 200 台这玩意，1000 吨柴油，50 吨机油，你觉得够烧多久

狒狒没有那么多燃油去给这些可替代的东西浪费。 燃油首先要支持 D 日的登陆行动，早期建设的工程机械，早期发电。 这些是消耗的大头。&nbsp;&nbsp;然后是后续建设大型厂房，设备时候运用工程机械的燃油。 没有这些狒狒搬过来的工厂都立不起来。 然后是给三亚开矿时候运输大型设备的现代船只用。 这个也是天字一号工程。 然后还有早期蒸汽动力舰队成型之前，8154 打渔巡逻，保卫临高和元老院的肚皮的的燃料。 还要给特侦队渗透的小型船只留下点燃料。总之狒狒真的很穷很穷。 用带来的燃料供养可以用人力，牛马替代的手扶拖拉机，太浪费了。&nbsp;&nbsp;

---

深潜者 于 2018-5-14 10:54:21 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-5-14 09:11
>
> 狒狒没有那么多燃油去给这些可替代的东西浪费。 燃油首先要支持 D 日的登陆行动，早期建设的工程机械，早期 ...

所以带能单烧煤气的汽油机才是正理。另外柴油机也可以烧煤气，只不过要搭配 1-2%的柴油用于喷射压燃点燃煤气。所以关键还是尽快煤气化。

---

k.xerxes 于 2018-5-14 14:10:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-14 10:54
>
> 所以带能单烧煤气的汽油机才是正理。另外柴油机也可以烧煤气，只不过要搭配 1-2%的柴油用于喷射压燃点燃煤 ...

早期的话木煤气也许能凑合。 但是运输，代步的车辆凑合意义不大。 狒狒真正离不开油的是运输大件的现代的登陆艇，驳船。 还有建造，维护各种大型结构的现代工程机械。&nbsp;&nbsp;狒狒也许能给北京吉普换上煤气包，但是船只，工程机械肯定是动不了的。&nbsp; &nbsp;

---

深潜者 于 2018-5-14 15:39:30 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-5-14 14:10
>
> 早期的话木煤气也许能凑合。 但是运输，代步的车辆凑合意义不大。 狒狒真正离不开油的是运输大件的现代的 ...

为什么不可以呢？工程机械、汽艇也可以在甲板上加装煤气发生炉呀。你看不是连坦克都有烧煤气的吗？

---

k.xerxes 于 2018-5-15 08:11:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-14 15:39
>
> 为什么不可以呢？工程机械、汽艇也可以在甲板上加装煤气发生炉呀。你看不是连坦克都有烧煤气的吗？ ...

因为马力大很多？ 也许需要专业人士设计？ 不像汽车用的有很多成熟图纸可以直接抄？ 烧煤气的坦克就是在 1940 年代也是要几个专业工程师研究一段时间才能搞定的。 狒狒的能力我表示怀疑

---
